+++
title = "创建告警模板"
description = "创建基于集群、主机或计算组件监控指标的告警模板，以方便后续针对某个资源快速创建告警规则。  "
weight = 2
+++

创建基于集群、主机或计算组件监控指标的告警模板，以方便后续针对某个资源快速创建告警。


**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 单击 **告警** > **告警模板**，进入告警模板列表页面。  

2. 单击 **创建告警模板** 按钮，进入创建告警模板页面。

3. 在 **基本信息** 区域，配置告警模板的基本信息。

	* 在 **名称** 框中，输入告警模板的名称。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，并且以 `a-z` 开头，以 `a-z`、`0-9` 结尾。

	* 在 **描述** 框中，输入告警模板的描述信息。支持中文字符。

	* 选择 **资源类型**。支持选择 **集群**、**主机**、**计算组件**，并根据不同资源的监控指标、Kubernetes 日志、Kubernetes 事件等资源创建不同类型的告警。
	
		* **集群**、**主机**：支持创建 `指标告警` 和 `自定义告警`。
		
		* **计算组件**：支持创建 `指标告警`、`自定义告警`、`日志告警` 以及 `事件告警`。
		

4. 在 **告警规则** 区域，配置告警模板中的告警规则组。单击 **添加告警规则**，可添加一条告警规则。

	**说明**：告警模板至少需要一条告警规则。支持添加多条告警规则。

5. 在弹出的 **添加告警规则** 对话框中，选择 **告警类型**，该参数依赖于 **资源类型**。

	* 当 **资源类型** 为 **集群** 和 **主机** 时，该参数可选择 **指标告警**、**自定义告警**。其他参数配置及添加操作指令步骤请参考 [创建告警]({{< relref "10usermanual/ops/7alarmall/1alarm/1alarmcreate.md" >}})；
	
	* 当 **资源类型** 为 **计算组件** 时，该参数可选择  **指标告警**、**自定义告警**、**日志告警**、**事件告警**。
		
9. 确认信息无误后，单击 **创建** 按钮。

